冷知識 - “Idiot”既原意，係指政治冷感既人

「白癡」的英文 idiot，源自希臘文的 ιδιώτης (idiotes)：字根idoios，有「私人、個人」的意思，而在最早實行民主制度的希臘城邦--雅典。這字則專指「不去參加公民大會的人」

因為對雅典人來說，一個合格的公民，應該要在個人的日常生活和工作之外，另外花心思去關心或參與公眾事務，所以那些 不想碰政治的人，就因此被叫成了「ιδιώτης」，表示他和一般優質公民的不同

雖然這字一開始並沒有白癡的意思，但因為雅典公民好像還滿賭爛（討厭）這種人，如果隨便罵人ιδιώτης，我猜還是有可能被告，例如在希臘歷史上，最著名的一段政治演說--《伯里克里斯陣亡將士葬禮演說》中就提到：

「儘管雅典公民們都有個人的事業要忙
但在公眾事務上還是有能力做出正確決斷
至於那些捨棄公民職責、不理政治的人
他們絕不是沒有野心--而是沒有路用。」

嗯，請大家一定在民主社會中做個有路用的人。

註：idiot這個字一開始並沒有什麼貶義是經過了往後多種語言的借用與演化後才慢慢具有負面意義。

像在拉丁文，idiot有文盲、沒受過教育的意思
中世紀法文則用這字表示愚笨，然後才有了英文中的「白癡」

Source: 怪奇事務所facebook

參考資料

學到野

Share

之前見過依篇嘢

聽日大埔

入黎幫手推記者會